老母想做生意 好撚苦惱

想問下長發街市有咩好食
燒烤、糖水質素如何？？

你地覺得美食城有咩野食可以賣？？

我老母成日想開間鋪頭仔賣野食
佢而家諗緊頂人手開鋪頭
好驚間鋪有咩問題搵傻仔接手

我：你覺得自己有咩優勝地方令人地幫襯你
佢：因為我整得好食
我：你想整既野 你試過整未
佢：未
我：咁你自信邊到黎
佢：其實唔難
我：咁易做到點解人地整得咁難食
佢：我會肯花心機

問佢入貨貨源、鋪頭目標顧客etc 全部都答唔出

佢去算命算到自己做生意會唔好
要用我名義去開呢間鋪
仲要我放假去幫手

但我今年畢業 唔知會做邊行 唔知得唔得閒幫佢手
佢話我讀濕鳩文科 畢業出黎都冇野做
佢今個月或者下個月就要接手
我今個月又要FYP又勁多功課，下個月考試 考完試就要去外國做個幾月義工
換言之我係完全冇時間幫佢
但佢話識人個女幫佢上網搵貨源
又想我幫佢設計宣傳野

好苦惱 佢投資一向都冇眼光
十幾萬倒錢落海 屌 我同佢講 我寧願佢拎十幾萬去買六合彩 都好過白做一場仲要蝕晒d錢

19

企硬
跟佢衰硬

同樣苦惱
好彩老母最近提少左呢件事

一定出事
十個開鋪 搞得掂嘅可能一個都冇

咩19

你係咪我家姐

屌我呀媽一返工就好盡心盡力
所以成日想自己開鋪

家底點？如果ok嘅話比幾十萬搏下都好，最緊要身體唔好去咁盡

我家姐叫我呀媽去試下
仲借錢畀佢

唔係好清楚 但遲d全家去旅行 佢又話要節衣縮食

我無細佬

叫佢係果到搵份工做下，做熟左先

計下人地搵唔搵到，再做囉

有講過

我唔係細佬

好難做,識人係街市做飲食
租已經玩死
如果搵到食,小心人地又開多間頂死你
好多街市熟食,菜檔,肉檔,背後係同一個老闆

你阿媽啲思想咁後生既
啲妹妹仔成日話來開糖水鋪
我：識煮？好食？
妹妹仔：唔識呀。到時再學囉
我：

開舖當打工囉

無話唔好 ,錢都係要用來用既

伯母開心咪得

做生意係有有時係有賺蝕架啦

你去間鋪食下野睇下環境點先

下次去你屋企
叫伯母整d佢將來鋪頭會賣既野我地食
我地話佢聽好冇食

點解唔好做建華場
長發就係建華啵

佢話間鋪個老細有幾間分店 係另一個場有間好好生意 全家都去幫手 長發呢間就完全冇理 所以先搵人頂

我寧願佢拎筆錢去下旅行 好過做到隻積咁仲要蝕晒d錢

我梗係唔信佢有得賺會畀人做啦
但我老母好自信覺得佢會做得好

腦筍都未生埋既mk妹咁 屌

佢話預左頭一個月會蝕

你黎幫手啦

同我呀媽一樣
蝕緊幾十萬
阻止下佢啦 到時都係搞到自己

我老母之前都問過我
旦係都一一比我拒絕
佢就死死氣唔去開

博一博 單車變摩托

上一手開左幾個月 蝕左三十萬

係咪你係業主

agger, 可以的話我都幫手試食

過來人，唔好比老母做生意，比佢搞到屋企慘左10幾年

我老母直接挑戰鋪頭呀
我當初又係問佢你問果啲問題
佢又係類似你媽媽咁答
根本呢啲人就冇生意頭腦又唔肯聽人講野
佢約都簽埋先同我講
所有時間除左翻學/翻工 佢都覺得你要係鋪頭
同朋友食個飯行個街都會比人屌
樓主要盡力阻 不歸路黎

佢話我同家姐因為十萬幾係到嘈嘈閉
佢自己都拎唔到出黎 屌

咁客氣呀

佢果陣叫我申請大專既生活貸款比佢用

有冇諗過佢其實係睇死你畢業無人請 所以依家起定個落台階比你先？

佢應該諗住我放假就去幫手

同佢講要俾人工
一門生意要靠有人幫先得賺其實係fail
你放假係有薪假 所以佢俾人工係應份

利申 由細兩老開檔 日日做到狗都蝕
後尾幫佢地重整成盤生意先有返錢賺
以後佢地覺得後生要幫手 宜家佢地明左生意要自己做都有錢賺 而唔係靠人地幫

絲打開咩檔

同食有關 但唔係熟食

家姐聽日陪佢去睇下個檔

有有問過老母點解想開鋪
覺得賺到錢？生活悶？本身有冇打工？
同埋家姐都會落手做？

我媽幾年前都想開鋪 但我極力打消呢個念頭
我話你計下要做多幾多生意額先夠交租
宜家都咁辛苦 再做咁多我驚你地過勞死

同埋頂手生意一定最on9 冇人會將自己賺錢既方法講你知 所以佢有賺唔代表你會
呢個係我十幾年前屋企差d萬劫不復既起因
如果佢地冇on99頂左門生意返黎做 佢地就唔洗冇左層樓

人地做到蝕
你老母憑乜覺得自己做等好過佢?

做得

你要肯定d答唔會幫佢

你答得唔確切

佢當你應承

到時就覺得你飛起佢

同埋佢計埋你幫手先覺得夠人手

個場領展既?
係就唔好租啦
我老豆之前間鋪就係領展期下街市做
租原本已經好貴
前幾年唔知做咩春話要加你2倍租
即刻唔撚租
好彩做左幾耐下 唔係裝修水電都蝕死

係 外判左畀建華承包商

之前有炒下股票 做下買賣生意仔
佢唔受得人氣 返工好落心落力 所以唔想幫人打工
之前我呀公呀婆係大陸開過一間薄有名氣既餐廳
佢未結婚嗰陣都去幫手 可能因為咁成日有鋪創業心癮

家姐幫唔到幾多 佢如無意外六月過加拿大wh

我講左我咩都未肯定 淨係肯定我最快都八月先有機會幫到手

你係之前租過定幫佢打過工

介紹識人個女果個女仔我識再諗下幫唔幫伯母

可以點幫法
最多我介紹我畀你識
利申 基

同佢講有咩等你搞掂FYP先啦
同埋叫佢呢段時間試下整啲佢想賣嘅野食試下味先

點樣可以令佢地明左生意要自己做都有錢賺 ？
我老母就係果d師奶格
佢細佬個女幫佢手做DESIGN，收左佢幾百稿費佢都背後詐哂形
我自己讀商+識畫少少野，成日都俾佢叫我搞呢樣搞果樣(表姐收錢我唔收錢所以我做,但冇咁pro)
marketing啊promotion果d我識既自發咁幫手做下(驚佢真係蝕死幫得就幫啦

近排已經裝修緊，佢仲話遲d得閒落黎舖幫手
有時間我hea下打下散工唔好？
其實我本身未畢業番緊2份part-time,R緊第3份散工
佢地覺得後生要幫手，我點樣可以R到我黎打工就出糧俾我

呢個係創業既通病 覺得冇第二條路揀
得創業先岩自己
如果話唔想幫人打工就去創業
返工唔岩可以辭職
做生意踏左隻腳就返唔到轉頭 大排野要受
業主 隔離鋪 客人 etc

至於你家姐諗住錢老母就得 自己拍拍蘿柚去wh
同佢講俾錢唔係大哂 要幫就你自己落手幫

同佢講你做生意靠剝削人地既利益

我個方法太極端
同埋要佢地都知自己生意有問題先岩用

叫你老母去做下part-time先

e.g. 自己想做糖水店就去啲生意旺的糖水店做一排先, 偷下師...了解下行情

0經驗去做一件事, 直覺上係會食硬屎

但相反實地體會過成功例子點運作後, 可以去抄考同複制

有叫 但佢睇中呢間鋪下個月要開始畀租

十幾萬，好抵
當玩吓囉

屌 我屋企唔係隨手可以拎十幾萬出黎玩嗰啲家庭

家姐緊係無細佬

你老母見你口頭上唔贊成 但你又幫佢
重唔繼續上？
無嫁喇 我係你快手少少搵份好工 準備養起佢
或者全心投入 幫佢做好單野
幫佢identify potential customer 先
睇下有乜competitors
再針對個客戶群建立獨特既strengths去贏對手

佢開鋪頭三個月我都真係理佢唔到

咁樣做飲食死鳩緊，飲食投資講緊要大約五十萬，三年後先知有冇得賺，好大風險，仲有原全冇開鋪的概念，我驚你母債仔還